防暴警挑機「冇證」外籍兼職記者 自揭英文差終笠水

我睇左D乜

香港警察近年被戲稱「毅進仔」，除其邏輯思辨能力被質疑，就連中英文都要惡補。繼4個警察協會昨日去信特首林鄭月娥，錯寫上款「林太」為「林女士」而鬧笑話後，昨晚（27日）光復元朗現場有防暴警質疑外籍兼職記者沒有記者證時，自曝其英語聆聽能力低下，《蘋果》粗略整理二人對話：
防暴警：What's your press? What's your company?（你屬於哪間傳媒？）
外籍記者：I work as freelance.（我是兼職記者。）
防暴警：Freelance, so no company.（兼職，所以不屬於任何傳媒。）
外籍記者：Freelance.（兼職。）
防暴警：Freelance press.（兼職記者。）
外籍記者：From University of Hong Kong.（來自香港大學。）
防暴警：What's your use, the photo?（拍下的相有何用？）
外籍記者：Just self（只是自用。）
防暴警：Yourself.（你自用。）
外籍記者：Yea.（對。）
防暴警：Send to where?（傳送到哪處？）
外籍記者：It's up to me, as my business.（這是我的事業，由我決定。）
防暴警：It's your own. Right?（這是你的相片，對嗎？）
外籍記者：I am a freelancer, a freelance journalist. Is that a problem?（我做兼職，是兼職記者，有問題嗎？）
防暴警：Freelance journalist. OK.（兼職記者，無問題。）
外籍記者：Yea.（對。）
防暴警：What's your name?（你叫甚麼名字？）
外籍記者：Brian. What's the problem?（我是Brian，有問題嗎？）
防暴警：Brian Problem.（你是Brian Problem。）
外籍記者：Brian. What's the problem?（我是Brian，有問題嗎？）
防暴警：Brian.（你是Brian。）
外籍記者：Yes.（對。）
防暴警：I have query. Why this is a...no...（我有問題，為何這個沒有...）
外籍記者：I am a freelancer...（我做兼職...）
防暴警：Emm...（哦...）
外籍記者：Yea.（對。）
防暴警：So What's your press ID?（那麼你的記者證呢？）
外籍記者：I am a freelance.（我是兼職記者。）
防暴警：Who know? No press ID either! Show your identity document!（誰知道？還要無記者證！出示你的身份證明文件！）
外籍記者：Yea I do have one.（咦我真是有證明。）
防暴警：Only the press ID!（只看記者證。）
（展示學生證）
外籍記者：I am a University of Hong Kong Master of Journalism student.（我是港大新聞碩士生。）
防暴警：Oh, you are a student!（噢，你是學生！）
外籍記者：Yes! Master of Journalism student. What are you going to do? I am Brian...（對！新聞碩士生，你要怎樣做？我是Brian...）
（向圍觀者展示證件）
I am Master of Journalism student of the University of Hong Kong. What are you questioning before?（我是港大新聞碩士生，你剛才質問甚麼？）
防暴警：Why don't you have a press ID?（為何你沒有記者證？）
外籍記者：Because I'm a student!（因為我是學生！）
防暴警：I know, I know.（我知，我知。）
外籍記者：OK, so what's the problem?（那麼還有甚麼問題？）
防暴警：Be careful.（請你小心。）
外籍記者：I'm trying to be careful, thank you.（我會盡量小心，多謝你。）

Ok 下次學佢 講 I am Brain 睇下佢會唔會放我走

Brian

Brian problem

i go to school by bus

。。。

I’m brain what you don’t have.

我表哥michael

on9死毅進仔衝出嚟柒

唔識freelancer呢隻字

屌你想點呀我睇撚咗啲乜

算好, 畀兩粒狗糧鼓勵下

驚：lance=攻擊性武器

毅進警犬黎講英文算幾好了, 起碼除左yes, no, woof 之外仲有其他volcab

我都覺呢隻叫識得多字

可惜冇片

好撚好笑

比起一般散仔已經好勁

其實佢算係咁

brain problem

仲7過關家姐

Hi Mr Problem

大家印定一份隨身攜帶
如果有人着住件龜衫又拎唔到委任證出嚟
就同佢講解下警察通例20-16

我覺得呢個算警察入面英文好個批

真係毅進個d應該講得頭兩句就完

甚至唔會主動同鬼佬對話

我幾肯定呢種水平既英文已經係毅進仔頭十

屌好可悲 字都唔識多隻

Hello can I speak to Angel?

有人提議下次用英文做theme

咩對話，笑死咩

SO WHATS YOUR POLICE ID?

Push

呢個要推

麥兜茶記落單feel

笑ed

明明狗大條道理
但英文差 最後咩都做唔到
都係讀多d書好過

救命

be careful

全民頭盔 可以
1)每人一物資, 唔怕比人充公
2)有noise
3)比狗逗可以串番佢 [就係警察保護唔到市民,我地先要自己保護自己, 仲好意思問戴頭盔做咩, 知唔知醜]
4)同埋不幸有恐襲可以自保39分鐘

[抗議警黑合作] 全民港鐵戴頭盔 全民出街戴頭盔 日常

原post
全民頭盔月

Brain Problem

公司有同事做輔警，平時又係英文勁差簡單email都睇錯晒，脾氣仲勁差但又懶醒

Btw as my business 呢句好似唔係解這是我的事業

我屌 柒到佢原本想出黎威？

咁其實freelancer press無記者證可以點保護自己???

用英文。講笑, 真心問。

我英文差, 但係睇得明。

睇到尷尬症發作

英文唔好點會主動出擊

好撚柒 佢想點呀 be careful

［公投］你是否支持無限期罷工？

毅進仔仲唔快d搵你地腦細進修下英文

你就真係brain problem la

What 7 you say ar

文宣組可唔可以整少少野畀大家去外國新聞youtube宣傳下

727後檢討 我地應該有心理準備每個人都有唔同意見

不如大家見到藍衫狗就講英文等佢hang機

I know I know

我就嚟笑撚死

到底我睇撚左d 乜

今日成日好撚壓抑 睇完條片笑到癲左

係Brain Problem就真

Ok

其實隻狗英文算好，起碼肯主動同鬼佬講嘢
但就算俾盡佢英文好好，佢一開頭已經柒咗，人地學生仲要讀journalism, 佢自己都唔知應唔應該塔佢

好難頂啊

痴撚線
好似啲critical thinking 啲MC問題既範本

個差佬 根本就onon99咁

I study in yj and go to school by bus

笑到仆街

佢真係以為人地全名係Brian What’s the problem...

毅廣英文，確係精神

進*

Brian. What's the problem popo

弱智毅進成日信埋d顏色革命
見鬼佬就以為係CIA黎

好彩係鬼佬 唔係揼咗你

又要reddit 文宣分享下世界第一先進香港嘅警察

咁似暴徒李力持d 對白

一個現象

麥太咁....
但係佢識either已經係叻嗰班嚟架喇

three lance

應該係派現場英文最好嗰隻出嚟挑機

我到底睇左D乜

Brian Problem

0負皮

其實我覺得比人周扮唔識中文 係咁講英文就得

不停freelance Journalism洗腦

聽到freelance 個free 字就上腦以為係自由閪

呢位同學叫咩名？
周星星

睇左乜撚野

好羞恥呀屌唔好影衰香港